[我愛法Daddy]🐝多蒙特球迷吹水及比賽即討區 (33)

Borussia Dortmund

HEJA BVB

Echte Liebe

BVB 2018-2019

DANKE KLOPP

DANKE NURI

#REUS2023

#Piszczu2020

多蒙特新聞
官方

德媒

其他

思-朗拿度 - Thank you , klopp〔原曲：約定 - 王菲〕

[高登音樂台] 高登多蒙特會歌 高普要辭 (原曲：愛得太遲)

推呢個啦 仲以為你唔開post

Pish

唔知上個post邊個話：係加柏勁唔係法sir勁

推呢個

推返個靚第一頁

lmmmm

O bella ciao, bella ciao, bella ciao, ciao, ciao 🎶🎶

辛祖
維素

今場mvp 係sancho or witsel

係法蛇

頂置呢張得唔得

最穩定一定係witsel，zg2都係貢獻好多，後場啲高波佢清曬

依3條友重生救起一隊波

今年3個救世兵 仲差迪蘭尼

扭打在地上

新post留名

各位手足，訓唔著了

決定聽日著件我多落街食野

仲差法蛇

zaga2 真係好掂，上年打閘派膠真係怪錯左佢
純中堅好穩陣
zaga 同ak 兩個都好敢係後場過人突破 好似仲未出事

法蛇幾時黎返個高普式激情慶祝

呢張係ig見到

維素真係好撚硬

好想整到佢軟

開心到訓唔著

如果papa同我仲係到
一定係我撩交打
Papa同維撚幫拖
諗下都開心

佢個爆炸頭應該好軟冧冧

啤酒淋鳩拜仁高層

利雲實打橫返出去

要再高清d做wallpaper

仆街仔

大家暫時射左幾多次呀

做得好

回家吧

我多唔單止球員勇武 球迷都咗勇武

基本上宜家每場一見到失球都會講句如果papa係度就好

第一頁漏左Papa同丹叔

佢唔走今日都未必贏到

唔想瞓 好開心
但係幾時會再出陽間嘅我

係球隊最困難既時候走

J炒5粒先夠爽

都叫留低咗舊錢呀

應該1月會賣架喇

唔好呀

有一兩個係對面隊

大十字

唔覺有papa 係到會好轉
而家兩個新仔 夾得幾好

已經唔知去咗邊
好似仲係德乙？

好似德丙

大十字 踢乜位 都不足夠

都係 不過有d情意結

巴查係度就好，可以打右閘㗎佢

巴查子真係可惜
右閘有佢 比叔就可以抖下

諗起佢啲把握力仲勁過禁區羊

對拜仁個球
雖然最後都係輸咗

唔知巴查因為爆炸，所以想離開多蒙特，定老婆係西班牙先走。。。

好想巴查係多蒙特坐鎮

真係冇諗過佢咁快走
不過家陣估唔到法daddy用zagadou同akanji打正選 以為papa走toprak會坐正

各位手足早晨，Have a nice day

有冇人覺得，季初放走懷高好過沙軒

如何不愛bvb

唔記得左當時傳去psg用幾多錢買

40m咁上下
沙軒同懷高緊係沙軒啦
沙軒同魯迪就魯迪了

冇睇開多仔 想問下咁多位點解香川入左雪櫃

呢家反而驚加柏強姦我地

同問

列奧斯真係J死人
me應該係去多仲好

應該係唔啱戰術，本身佢無傷

希望reus順風順水，唔好好似以前咁，咁上下就。。。

拜仁準備買paco未

懷高琴日睇真係唔掂，拎波唔痴腳
身形單薄，一撞就散

琴日如果係依家個沙軒，護唔到波、唔封位、跟唔切人，上半場一定失多兩球
懷高缺點係護波廢、功能單一、太受TT體系影響
比起影帝，佢更應該學卻奧斯咁踢

記得早兩年吹到軒仔係未來球皇級中場，咁快收皮

J左咁多頁

爆炸單野+想係西甲正選然後有得踢WC
另外我唔知係邊睇話佩奧爾比左好多advise佢，覺得依家多仔唔值得留，所以幫佢傾貝斯迪

吹到曼聯psg都爭
法sir唔用軟人姐

沙軒係咪先借後賣，下季可唔可以番黎

1m 放 好似係

公海咁多人關注場波既

大戰黎架 算係

拜仁班廢老得罪好多人

懷高傷完好唔掂

拜仁落敗真係估到哂
完全係咎由自取
冇洛賓真係不足為懼

Ozil單野之後

其實懷高打中下遊要控球都可用 passing rate高 不過要再進步就要出走有正選踢先得

普可唔可以開竅到sancho咁 兩個sancho真係好狂野

最後果10分鐘真係可以踢得定d 唔使亂踢上去 比拜狂攻 狂d被絕殺

其實唔明高華尋晚點解唔出占屎 占屎好q勁

一換dahoud 隊波先有好轉

艾沙卡最尾嗰球射得好靚

如果去打正選炒多幾球

大家冷静啲，唔好再打J

你切左未

贏都算
重要cap2次 呢一種簡直係經典嘅bvb

有冇得緩刑

邊個巴打之前話唔會贏到拜

正選係唔會入到
法夫利=利寒
alcacer=異邦人

屌俾錯負評

琴日刀疤個位其實勁多機會禁區內1on1
如果係占士可能curl 入左兩球靚波

手足們打J 打到失晒理智連而家既沙軒都J

仲係好感動 竟然贏到拜

咪又係落街買條腸仔

托柏係咪IE黎，鏡頭都未望到

唔見Hits ,係咪比人抓去照肺

Paco真係好撚好j 入到波 做到支點 有牽制力 我地入第二球都係靠佢拉走兩隻中堅 Reus先有咁多空位射

用梅拿打中場都唔用占士

諗諗下都幾難拎冠軍 場場要贏咁濟

聽講有膝傷未好曬

邊位手足喺公海吹奏牙萊

梅拿近一兩年跌得好快

一講身體健康嘅呀萊，我就好撚驚佢有咩事

與其諗埸埸要嬴
不如求神拜佛其他隊柒多幾獲

呢個真，大家都知多冇可在場場贏，實會柒幾場

梅拿16年歐聯四強射失左十二碼之後一路柒到而家

啲特點消失晒，基本上佢無速度技術又無乜

遲下德甲要出幾多個J post燈死我地

拜係咪都冇試過不敗拎冠？

有冇人會買ic個張毛毯

咩黎

想買件主場加印達仔 有冇手足知可以去邊到買

732應該有

[url]個人推介NTS sport,以前係Kitroom買過1213多仔印萊隊，不過唔知係咪德甲字問題，洗幾次就甩色[/url]

屌禁錯左

有冇手足發現呢幾場冇舒姆沙冇戴亞路，條後防睇得順眼好多

噚晚有肥沙輸硬 之前睇俾人456嗰幾場已經見到佢好唔掂 慢撚到

佢會仲係左路9出波
冇hakimi果d爆發力搶人波

牙路其實唔打閘都ok既

舒姆沙呢兩年廢撚到

體力型球員老少少就跌watt 跌到

廢托個樣頹到

各位巴打J飽未

好慘
其實佢fit既話唔差得夏雞幾多，講緊佢係賀記個陣

轉打翼應該好啲
右托左山🤔

佢淨係屈速邊有腳法，踢閘後上爆鳩人就勁
賀記3中堅佢踢全能翼衛，拿帥戰術上成日比到佢好大空間去爆
只係出波唔夠夏雞準，防守柒到唔敢睇
沙膠都成到材，希望過一排佢出番黎可以脫胎換骨

上季沙膠係依度比人屌到袋底泥都不如
點知今季勁左咁多

沙膠成材係因為擺錯位
可能托都係

上季沙膠有兩場擺中堅一樣7下7下，對紅牛個場跟甩哂搞到要食紅走甩個單刀

領隊問題

NTS好似偏貴

`

巴查子隊波贏到巴塞

我去左732買德甲章連印字649

貝迪斯今年幾勁，有36歲既祖亞昆

其實reddit d 人係咪傻
舒姆沙恢復操練都覺得係好事
仲係咁揾佢同hakami比
比乜野姐
根本舒姆沙已經回唒塘又搞屎棍
聲大大冇貨賣
次次9出波，防守又唔係好
有人講真話就大量負評

刀疤打人

話說德國本地球迷又係好撐舒姆沙，莫非我地真係唔sick ball

復出點都係好事
用唔用又另一回事
打廢隊或垃圾時間頂上比其他人休息一下點都好過鐵人咁場場打足

我就係Reddit嗰類人

曲直難分

其實有球員用點都好嘅 對廢隊可以出下俾主力休息 我多最唔及拜仁嘅就係板凳深度 成日踢完周中波後失分

另外有消息指萊斯再次拒絕國家隊邀請 未知原因 睇嚟都係想休息 見到佢今年想攞德甲嘅野心好大

點解我地個隊長咁撚好

國家隊留返比拜打飽佢

要不是拜仁，你們國家隊早就完了

唔係FC德國既人踢咩國家隊？

今年世界杯德國Fc既球員助攻幾多次，入左幾多球？

問下奧燒
甘美治 候姆斯 保定 梅拿
個個超水準表現

好心佢就收隊啦
我搵古里路都踢得好過佢

帶臂章但完全無隊長應有既行為
落後永遠唔會企出黎帶起隊波
加埋上兩季屎一般既表現同多嘴
好心佢就趁早接埋喇

原來Sanco為左我地拒絕拜仁

不過老實講，去拜仁同佢留喺曼城冇咩分別，佢唔會有穩定出場時間
而家喺多咪幾好

華斯基話唔會再亂賣人

會靚價先賣

佢冇亂賣人，全部都係球員想走先賣

華斯基>漢尼欺

d瘀血點算

聽住先

Save 🧤
Clean Sheet 🚫
Repeat 🔄

Happy birthday to our #1, Roman Bürki! 🎂🐙

張圖 好地地一個靚仔變左八爪魚

我想問依家既德國憑乜

讓球主客和 客@4.10

笑拜笑到J華斯基

Ig 見到佢去左跟操？希望唔好踢 次撚都外圍賽傷 休
息好過

咁我地近兩季d轉會係好d既

咪由拜仁國家隊踼飽佢
我多食花生

繼續保定梅拿候姆斯甘美治

藍斯下年免簽拜

後上奪冠了

Sor9以為冬天就黎

竟然離開英超，拜仁肯出高薪咩

有冇手足睇緊普狗同山7

普踢國家仲獨過平時

U19迷普後援會

Borussia Dortmund‏ 已認證帳戶 @BlackYellow 11月13日
Thank you, Stan Lee 💛

背肌冇違和感

暈左冇睇，典解win到戰鬥民族3:0

豬錢

Delaney似到仆街

比斯錫靚仔到仆街你唔key, key個JBL

zaga2 好搞笑

唔怪得知硬係覺得delaney好熟面口

JBL做反派就差唔多

竟然係sancho

希望佢長留係多啦 唔好咁快走

但d人話應該俾jovic

jovic 或者 賀記個nelson 都ok

友誼賽有托15

香川助攻

wolf 如果打閘打得好 係咪可以比比叔抖下
sancho + wolf

各位巴打 邊度有直播？

Facebook

唔該

utube 都有

熱身賽對魚腩都要反cup 仲要係靠廢托

Wolf好似好多位都打過

普要走了

留底嘅係一份心意 而唔係負擔

有新消息?

不過唔知堅唔堅

正常嘅 當年最發光發熱果個唔係佢 係dembele
到而家Sancho又搶曬佢風頭 呢一年表現又唔係特別好
想轉下環境都正常嘅
都想睇住佢可以係其他會繼續進步（除左拜仁 ）

去車對佢來講係幾好，跟下世3學點扭人

已經變到冇左正選
球隊為左留辛祖又話要入d英人
意興闌珊都合理既
但求唔好去拜就得

諗番起早2年 reus又傷左球會低潮期 佢開始正選
果時同dembele mor 比 算係好有團隊意識 勁無私 有扭有助攻 救左球會幾次 真係勁好J
後來dembele 走左就唔知點解毒上腦 扭扭扭on99咁

話唔定過2年sancho又係咁
被第二個幼幼取代 又套現賣幾千萬等收息
講完都想買番幾手多仔股票

冇波睇屌

普上年算幾好啦，又有狗屎運

今晚又dry又悶

晚晚都係

普好似好多追和/反杯都關佢事

有波睇

普

普 仲有好多舊人

其實應該留普 唔應該起用jbl

上季普+阿衣

見到丹比利因為紀律問題冇得踢
我地又水左巴塞比左成億
真係好爽

天要下雨 娘要嫁人

只可以講犯得一次就會有第二次

但辛祖係曼城都罷操過

有d咁ge新聞？
丹比利呢d完全係一次不忠，不次不用
成日以為自己大過球會
等收皮

好似話佢掛住打機，唔知係咪仲係掛住玩fm

話一朝早練波前半個鐘定開始後半個鐘先打電話話胃有事，之後巴醫生上門見到成班朋友瞓晒覺，check 迪比利話胃無事

射波仲要被老細發現
呢d出硬warning
呢條友心態咁唔尊業，注定唔會成為球王

但多得佢，我地個年先有德國杯
快d去psg跟番杜曹啦

留名

果年好勁。。。勁美國仔好多

巴想賣丹比利記
但係高普唔想要

其實覺得丹幾適合利記

比包皮搶過哂風頭就開始本pair

報價成一億，就算想要都唔肯出咁多啦

比人係公海笑

賣香川同沙軒可唔可以入華斯基數

其實點解香川會搞到咁
又唔係踢得差 又冇話紀律唔好

又有得打J

📝 #Alcacer2023

Paco

Immobile>Januzaj>Mor>Yarmolenko

Alcácer

咪燈

簽paco有冇話用咗幾錢

23M 好似

終於有前鋒
點解簽得咁突然既

23+5

好似係21+5m歐羅

乜咁平既
睇慣左下下都50m 60m

不嬲可以先租後買斷既都比較平
占士都係40M就買得斷

本身paco仔起巴都唔係正選

唔爭氣，又開左德甲youtube channel d片打飛機

賣丹收一億，買Paco 2Xm is ok

今晚等比人大數

今場作客 準備好又要睇西波了

屌冇台播

今晚係咪又羊

買Mainz盤fatfat

now 冇 ?

睇唔到今晚點輸

我都見 但點會播印超咁撚on9

東網又係無 呢場真係咁唔值得播咩

上網搵link 算
屌你老母 三百幾蚊睇印超on99

笑撚左出黎

又出gotze philipp 仲好啦

我屌又出25仔

Kagawa

又係後備都冇

又係要paco 60分鐘換入然後反cup

冇即場

冇架喇 已經比法蛇放棄左

拿臣又係到

冇人睇既場波

JBL

又準備下半場反cup

大家都明白正選出JBL係為左磨到對面冇氣
換走左佢就可以開始入波

Gotze+JBL

有冇順link

連acestream 都冇
今場做乜鳩

求link

痴線 播印超

有冇D無咁delay

reddit d link 好撚lag

岩岩球角球差小小

Sancho

Reus-dd

好llag 呀屌

reus

喺Safari睇唔lag 但係慢3分幾鐘

轉左呢個冇lag

做乜轉玩調高波

差啲 輸

拜仁話咁快就兩粒

嘩 乜鳩黎

zaga2

witzel

witsel差少少

Witsel

個旁述做乜鳩

背肌

burki

大家呢家用緊邊條link

上面個條

拿臣真係廢夠未

對面個九號好高
一死球就好鬼驚

Lag到

閪波味好撚濃

全部link 都好lag

破埋德甲金身

可以換走jbl未

幾順，不過係大陸台

肥仔final pass

沙膠爭頂頂到對面爆血

都幾順，但delay咗分幾鐘

肥仔黑洞黎

屌你老母 19 jbl
場場都係度哂時間

肥葛

channel 1

又要出達 paco出來救世

食屎啦25角屎 好似打少過咁

係對面打多個後衛

jbl...

拿膠做乜

嘩屌 JBL

拿臣 jm9

JBL呢下係做咩 傳波比個龍

笑匠JBL

屌jbl真係

偉素勁到痴左線

傳得幾好

救世主出黎啦

嬴得

jbl的八奇思考領域

paco（執波）：得啦得啦快啲換人

jbl下一個被換啦
我係普都唔gur啦，咁廢都場場正選

JBL 未夠料踢正選

完全睇唔撚透

入球個節奏黎啦

TOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOR

清用咩link

真係

paco

易撚到

真係救世主paco!!!!!!!!!!!!!1

app劇透

而家先係正式開始

pacoooooo

Paco!!!

TOOOOOOOOOR

屌你 肥仔一換就入

以後頭60分鐘係唔使睇

打到反擊先入到波 打陣地真係好差

神之效率

pacooooooo

次次入paco都win

個larsen場場正選踢垃圾
paco場場後備入波

我而家先睇到
tap in 球皇

位數係咪喺paco 耳邊講 個肥仔垃圾

真係痴撚線 出黎就入波

咪撚再出肥仔JBL啦屌

paco 洗效率值

1-1

DLLM 咁快比人入返=

60分鐘真係好撚準時

diu

換埋達仔啦屌

z2

力架想點

多蒙特模式：
6x分鐘換alcacer，靠打反擊入波破僵局/反cup
唔知呢套戰術幾時收皮

位數no look assist

witsel 隻腳彈到

witsel 差啲運

Jbl仲踢緊

我屌，差d輸

平時贏運 今日輸番哂

wa diu

其實JBL正選作用係消耗對方體力

TOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOR

TOOOOOOOOOOOOOOOOR

比叔

JBL踢法好易捉路 下下推一段就dup停 搵機會入中間搵大位 唔識直接出波 唔識硬爆

比叔靚到

愈黎愈明顯

比叔踢翼都勁過JBL

我比

想印比叔tim

終於換jbl

我普要爆了

好耐冇入波啦

真係辛苦晒比叔

比叔真·全能到仆街

有美國仔同菲獵，點解仲要用拿臣

jbl都話哂對面體力
完全唔明19正選有咩用

成班後生仔要個老嘅黎carry

12個後備入波

嚇死

隔離拜3:2

拜狗竟然3:2
咁都比人入2粒

去左睇隔離柏林對賀，2：3

得失球都好重要

又有錢收

普一貫死扭作風

海綿有波入

消耗19體力，咪再嘈想走

牙路

法蘭克福d 攻力真係好勁

杜爾多夫加油

哈化追和

拜仁比人追和

3:3

唔撚係掛

拜仁

普狗可唔可以唔好成日死推落底

搞成分鐘鞋帶

嗰黑人戴帽

普狗阻住晒

拜仁黐鳩線

完場未

某程度上仲柒過我地4:4

真心咩

杜塞爾多夫啲人好似贏冠軍咁

比榜尾既Düsseldorf係主場迫和
係咪多仔贏左聯賽有得共享同邦榮譽

對隊尾2既比人追和，都真係幾柒

賀記同拜仁都同樣命運

主場追和wo

三分

lead緊幾多分

多謝拜仁

贏4球被追和仲要對方係死敵
其他隊都好難柒到咁架啦

咁又係

好似又係
不過人地今場讓三球

我地係半場4：0 個日應該係沙膠人生最黑暗一日，八十幾分鐘換入黎打閘比人sm（好似係），仲入埋波

咁4:4柒啲

德甲聯合軍

光頭佬領先4球都要係咁攻
冇乜計

原來又係保定條柒頭

保送

我地柒到連德甲個YT 都整條片抽水喎
打比主場4:0比人追到4:4真係成年抬唔起頭做人
重要聯賽比04騎頭

9分

保定早排先串柒柒

We did it

明明領先第二7分

拜仁依家都有今日

死敵同榜尾都差唔多姐

又可以打飛機！

教練被炒 軒師復出 劇本ready

又要打j了

聯賽打飛機
但呢條豆腐防線遇到利鏝疤果啲進攻應該可以輸夠10球

講得好！

有得不敗奪冠我已經心足
FF中

見到d拜迷屌利雲同候武
真係好想笑

諗下作客拜狗輸幾球好過啦

係，攞我地黎出氣

人地笑咗我地好幾季

唔使咁貪諗到佢地住，人地隊波build up左咁多年
重金買多兩個後防再執一執就穩

好想幫比斯錫含撚

贏得都算險, 對面實力算勁, 特別係前場個黑人帶波成日都比到好多威脅多蒙特

有個好得意既ig account
lp_ix

巧打意

好得意

對面唔係弱隊，呢幾年都試過砌低拜仁
簡直係我地好兄弟，送教練送球員幫手打拜仁

瞓咗冇睇揮手區

拜狗

唔好炒高華住

[回帶]一年前就係 4：4

咁就一年
時間過得好快

我Durm助攻哈XXXX

見到有拜狗話拜仁和波
係德甲水準下降
笑撚死人

其實事實係下降左 而家同意甲差唔多 衰過西英好多

但事實係獨大個時已經係水準下降
但d拜迷個時唔講姐
不過加柏今年都好勁，多仔都要小心d

比叔
佢以前前鋒黎架！

有冇人記得一年前今日我地4:4

冇

【Watze：多蒙特想買斷Hakimi，但是並不容易】
在剛剛過去嘅週日下午，德甲多蒙特召開了年度會員大會。大會中多蒙特CEO華斯基總結了球隊的情況。
在大會中華斯基表示希望能夠買斷由皇馬租借而來的邊衞Hakimi，並表示：“我們已經買斷了Paco Alcacer，歡迎Paco成為多蒙特的一員。接下來我們會嘗試買斷夏基美，不過這並不容易。”
夏基美本賽季租借加盟多特蒙德，他將在多特租借效力兩年。

皇:5000萬咪賣

玩fm見到夏雞有1億最低解約金 好想買

odriozola > hakimi, they said

香川想去西班牙

華斯基又拎財政報告黎打丁

幾百萬賣走佢算啦，無謂哂人時間

ys 被迫害，明明仲當打

應該去貝廸斯join巴查子同inui
我估

Borussia Dortmund
‏
已認證帳戶

@BVB
6小時6 小時前
更多
🎉 #HappyBirthday, Nobby (57)! 🎉

🖤💛🖤💛🖤💛🖤💛🖤💛🖤💛

拜仁上力了

賀記真慘 臨尾香

有個韓國仔後備出場

多蒙特炸彈案兇徒被判監14年

【體育】德國時間周二下午，多蒙特刑事法庭宣判年半前的炸彈案兇徒被判14年有期徒刑。

多蒙特刑事法庭就去年的炸彈案宣判，判罰29歲的被告沙治積（Sergej W.）入獄14年，避免終身監禁。沙治積被捕後承認犯案，並被控28項意圖謀殺，但他否認蓄意謀殺，自言只想製造公眾恐慌。

去年4月，多蒙特與摩納哥的歐聯賽前，隊巴離開酒店後受襲，3個炸彈被引爆後，西班牙後衛馬斯巴查和及一名警員受傷。沙治積透露炸彈案的動機是想透過大混亂製造股市波動，藉此謀利。

沙治積是在俄羅斯出生的德國人，聽審時神情冷靜，除了監禁之外，沙治積同時要向馬斯巴查賠償1.5萬歐元。

Now 體育 -

果然洛賓先係多蒙特勊星
好正之前冇佢

再坐多14 年都換唔番巴查子番黎

杜師同ginter

次次對住肥沙都係睇住嚟食咁 妹妹妹之後就推大位
撚狗咁撚

上年聯賽，佢下下推大位都射中龍
最尾好似係入左

1月買多過中堅穩陣 啲人成日傷好唔掂

【⚽足球—香川真司親自剖白：要到西甲】

今早看到《日刊Sports》有一篇香川真司的獨家訪問，他表明希望在今個冬天到西班牙發展。我知道香川多Fans，所以翻譯了這篇報道。

====
現時收到來自幾個國家球隊的查詢，但香川把「最終目的地」鎖定為西班牙甲組聯賽，現時已經開始學習西班牙語，為登陸夢想舞台而著手準備。這位明年將會30歲，在今年俄羅斯世界盃取得入球，協助球隊晉級16強的男人，懷著無休止的上進心希望能踏上新天地。

冬天已經來到多蒙特(Dortmund)，滿街落葉，早晚溫度在冰點以下的日子逐漸增加。在這個居住了五年半的城市，曾協助球隊達成兩連霸的香川真司，似乎下定了決心。雖然球隊在這個賽季的德甲聯賽仍然保持不敗(9勝3和)，以30分在榜首帶出，但香川卻連續10場被排除在比賽名單之外。雖然有時狀態不錯，但這種不在比賽名單的日子持續不斷。「希望能夠早日找出解決辦法，其中一項就是離隊他投，現時我希望改變環境，作出挑戰的想法很強烈。」香川坦白說出心底話。

不是回望過去，而是相信現在就是實現夢想的時機。「我職業生涯曾經效力多蒙特和曼聯，只要相信自己，不論去到哪個國家都不需要感到害怕。」參加過兩次世界盃，取得入球，協助日本晉級16強，也在歐洲的大球會效力超過八年。對於香川真司而言，還有沒有夢想或仍未做到的事情呢？單刀直入地詢問他，他也毫不猶豫地回答。

「最近兩、三年，我經常有”應該要怎樣做才可以到西班牙(聯賽)“的想法。如果沒有到西班牙，就不能結束我的球員生涯，我一定要做到這件事。」

能夠如此斷言，如果沒有一定的覺悟恐怕也無法做到吧？據報歐洲各國球會都對香川有興趣，其中也有來自香川的”心儀國家“—西班牙。香川就表示，在一切未有定論之前，會在多蒙特繼續拼盡全力，但連續被排除在球隊的比賽名單外…「我想這是球隊給我的訊息。現在只有作出新挑戰，把精力花在前往西班牙這條路了。我沒有可以失去的東西，而且相信自己必定能夠在下一個階段綻放光芒。」香川堅定地說。

新年開始，歐洲的轉會市場會重開，登陸西班牙理應可以成為現實，當然還要視乎今後的具體討論。這次的決定伴隨著風險，但香川內心對此充滿期盼。

「從我自小有記憶以來，首次看到海外足球的影像就是西班牙甲組足球聯賽，大約是Rivaldo效力巴塞隆那的時間。初中、高校也在付有”巴塞隆那“的球隊裡踢球(—>FC Miyagi Barcelona，但其實與巴塞隆那完全沒有關係)，可以說我受到很多來自西班牙的影響，而我也認為自己的風格，最適合西班牙足球。這次我不想錯過一直等待著的機會，除了達成小時候的夢想，也希望能夠成為下一代日本球員到西班牙發展的一道橋樑，因此我必定要交出理想表現，讓日本球員在西班牙的評價更高，背負著這樣的使命去比賽。最近我每天都在想像著這些日子。」

德語、英語外，香川已經開始學習西班牙語。「我一直以來效力的球隊，西班牙人都是我很好的朋友。David de Gea、Juan Mata、Marc Bartra、Paco Alcácer…我和他們很合得來，私下也經常一起活動。」在過去的轉會「只要站上球場比賽，就能夠和隊友產生共有的感覺。」香川從未試過像這次先學習西班牙語作為轉會的事前準備。「現在與以前不一樣，年齡上我有必要作為一支球隊的領袖帶領大家，語言、環境、文化等等，全部都必須適應下來。雖然現在仍然學習中，但為了能夠好好溝通，在球場以外的時間如何跟大家一起度過也很重要，而我因為一個人獨居，所以也得努力(學習外語)。」

之後就是把計劃實行的時候。只是今年，香川已經多次來回西班牙，包括早前的國際賽假期，香川也是在西班牙度過。「因為現時沒有比賽機會，有時候也會想好好發洩情緒，因為要接受現實始終不容易。在這期間，到不一樣的地方呼吸新的空氣，總算讓自己能夠重新振作。也再一次讓我明白，這裡(西班牙)是我最希望比賽的聯賽，現在，我心中的最終目的地終於來到我眼前了，我相信這會是我足球生涯的最大挑戰。」

訪問的最後，香川也沒有掩飾對登陸西班牙的決心，證明他這次非常認真。伊比利亞半島，似乎會是香川作出新挑戰的舞台。

=====(完)

原文刊載於11月27日-《日刊Sports》

雖然《日刊Sports》往績普通(可信性)，但今次有記者名字（木下淳）連帶訪問照片，可信。祝香川能夠登陸西甲。

(圖片：NUMBER)

希望香川早啲走搵隊岩踢既隊啦 法sir都唔用佢

不如今晚出下香川啦

都唔明19邊度會好過香川
係都要出19

假9啊嘛....

仲衰過philipp

係咪今晚贏就出線？

和都出線 要榜首就要贏

計假9同消耗對方體力，philipp都好過19

路過一問 點解呢排kagawa好似咁頹 之前又話佢俾人踢咗落去預備組比賽 佢係衰落場表演定咩

用佢唔着姐 應該係打法唔岩

Borussia Dortmund Starting XI: Burki - Piszczek, Akanji, Zagadou, Diallo - Dahoud, Witsel - Pulisic, Reus, Guerreiro - Alcacer #BVB #BVBCLU

訓

有冇巴打有acestream link

唔係ace link

萊斯單刀

完全攻唔到

要贏先首名到... 除非下場馬體會柒

都係要出Hakimi

絕殺未

無咗個首名就唔滿意架啦 不過自我安慰下 歐聯十六強冇隊係易踢 所以首次名冇所謂啦

除非布魯日搞掂馬體而我多又贏，次名就得波圖有機，除非阿積士里昂首名啦 啦

專心聯賽

好彩無睇 西波

正，次名有得踢巴塞皇馬曼城祖雲

仲有巴黎啊

正，我多一定受讓，買下盤的人有福了

TT

有冇人覺得我多好似唔識主攻？
利申訓咗冇睇

其實呢兩年對親巴士隊都奶奶地野
歐聯求其搵隊五大聯賽肯放下身段拍架巴士對我地就嬴

Daddy sure win

求其一隊主守都好難贏
上場緬因斯已經係咁
--66先贏到

16 強出局

咁對主攻隊其實反而仲有利
對國米個類防反對多仔都係輸死
首名有邊隊係鐵桶隊

但喺德甲啲隊開始睇透我地唔識主攻
識針對我地
到時就係咁失分 長遠好難攞德甲

反而歐聯對主攻隊可能有啲機會偷到雞
但都唔會行得遠

反而法記同加柏就係主攻隊 其他隊又守佢地唔到
多仔9月10月都係大炒人 而家就場場僅贏 唉 好膽心之後狂失分

其實Paco有冇試過正選有波入？

法Sir手上用得既牌好少
普狼JBL philipp 估呢班唔算fit
19

唔用我川依d創造型中場怪得邊個
JBL同19真係

反而我地對呢兩隊踢反擊應該佔到上風

牌佢唔係冇，係唔用
香川/狼/懷哥 都唔知去哂邊
達/philip/普 唔點用
jbl/19兩件垃圾就場正選

垃圾hea踢 作客贏 主場和

其實我覺得唔係我地唔識攻 成日杯賽都出古里路打左翼 有睇琴日場波就知有機會入波嘅功勢都係嚟自右邊 左邊係古里路加戴亞路 2個都冇出擊力 導致好多時對手mark死右邊 我多就入唔到波 琴日80分鐘法sir睇得出問題 就換上辛祖加夏雞打左 即刻有入肉攻勢 可惜為時已晚

估你路都冇攻擊力咁仲有咩用

佢打中場中 萊斯打返左應該好d 見佢唔係打進攻位出身 經常性走咗入中間 變相搞到個左翼位成日空

萊斯有幾耐冇打過左翼？好似今年國家隊都冇打過左翼
衰啲講句，宜家套戰術圍住佢黎踢，牙萊一傷/冇態就仆街

尋晚冇睇，想知普踢成點？
想睇左山右普

睇返highlights其實又唔算攻唔入喎，都有幾球猜到入禁區，係把握唔到機會

牙萊打翼勁過中間，我覺得

反擊：中間
主攻：左邊
中間香川

多仔好耐冇主攻啦 有就唔會唔用香川

發現psg 狗竇叫TT 做杜蛇
打左個冷震

How about 法Daddy

發現多蒙特個狗竇名叫我愛法daddy
打左個冷震

我覺得尋晚踢得最好係佢,有時冇乜計靠佢自己突破
雖然好多時應傳又唔傳
尋晚古又唔拉邊,牙路又唔上,出山7係好左
係奇怪平時兩邊都會換下位,但尋晚幾乎冇

今晚可唔可以有香川

係呀 成條左路邊線好似冇人咁 搞到淨係打右邊 有時覺得出JBL打左邊仲好 最算有拉邊功能 唔明點解唔俾古里路打閘 明明佢打閘出身

世盃古打閘比人老強

其實買左wolf點解唔用下

膠層見我地喺呢度喪屌wolf嘛

又唔見佢見我地撐香川 就出香川

有齊大家最憎既JBL同濕鳩

法蛇又想60‘換入Paco

if it aint broken dont fix it

又兩個防中，怕對面9搶

有即場，70’買大，Paco唔入對家都會入

ok all in

咁出法 今場又要贏了

又0-0換paco

又係呢個陣
照出件19踢垃圾

香川又係連後備都冇

點解唔出philipp 好過19

你以為弗賴堡唔識入？

shammer契仔呀

唯有希望牙萊同19show到啲默契啦

19做咗啲乜，幫法夫含過？

牙路美欺咁

打假9唔係好，10號位香川上過場都叫交到野，1910號位又無咩貨交，仲可keep住有得踢正選

成個**

Z2咁大份 身位成日輸

夏雞加山7

點解連美國仔都要入冷宮

又要睇60分鐘都破唔到巴士

JBL真係好廢

19差啲

why not play phillip...

出菲獵好過啦

19

Jbl

點攪呀jbl

又老鼠拉龜

成班黎搞笑

其實jbl都過得靚呀

做乜鳩唔自己射

正解

最慘過完唔知做乜

唔就腳掛
都好過佢回後呀

雖然佢角度窄易畀龍門封，但佢身邊仲多位過19....

死都要拖一拖

遠柱都好丫

點解唔夏雞山柒同一邊，依家隻閘攻力仲好過翼

慘

仆街

超級炸彈

手足屌得咁落力，feel到JBL一陣要bin c了

隔離場個日本仔做到野 我地個日本仔連後備都冇

12m

好波呀山7

大b

拜仁1:1

TOOOOOOOOR

Reussss

又係2人球隊

TOOOOOOOOOOOOR

險

個罰球靚到

又要等60分鐘睇paco

法蛇：1-0遲啲先換都得

萊近幾場d埋門差左

龍門大字形封，係咁射

入完一球咁撚hea

唔係多迷但想知點解艾卡沙又無正選踢

法蛇睇穿咗艾卡沙後備勁過正選

後備入替勁好多 一入嚟就有波入

肥葛同拿臣踢緊乜

19真係冇乜用

Paco 達仔換拿臣啦

法蛇用JBL同19係體力消耗

藍波咩
set pick

Paco來了

攪咩多仔d波都咁悶

比叔爭啲

對面一玩主守就係咁

比叔差d又入靚波

P20

菲獵

牙萊終於可以唞唞

換萊

比叔差d又入世界波

山7

Sancho呢下

tooooorrrrrr pacoooo

TOOOOOOOOOOOOOOR

S7同p26都好撚無私

比叔完全可以自己射

1.5/2 中半

中間比人扯跌個個係邊個？

一開頭係Larsen?

菲蠟>山7>比叔>paco

其實放paco正選個戰作用都好過19

Philipp

p20策動㗎 法蛇出多啲佢啦

Sancho最尾勁到

S7連續兩下反智轉身

轉身x2

比叔好大愛
比叔可否不要老

痴線連續兩個轉身

話時話，肥沙係傷左？好耐冇見

辛祖條氣bar 點解好似好長咁
jbl 都已經冇哂氣 佢仲爆到

今場收貨，弗力堡唔易打

好似話因為佢係巴塞坐得太耐，所以唔想太chur佢，等佢後備踢起先，下半季應該會多正選

仲要又上又落勁勤力

Sancho越好波 pulisic走嘅機會越大

你下場可唔可以搶番拿臣個位

其實唔明，一左一右咪得
之後又話唔亂賣人
而家又唔續約

我都想 明明我出道踢影子前鋒or左翼 10位我爭唔贏萊斯都正常 但係我場場都比jbl踢咗個位

普狗20m 既實力 50m 既身價

其實Larsen有d潛力，但依家真係唔值得正選

季初踢正前麻麻就話姐
但上季踢翼位明明勁，而家又有個左翼位出黎
都唔比你踢

我覺得可能佢本人比sancho搶哂存在感 就好似尼馬美斯咁
仲有華斯基咁孤寒點會比個20歲仔攞咁多人工

青訓都放，真係痴線

真係一換出嚟又入波

auba走咗之後 嚟個tap in後備球王paco

如果季初買埋呀姨
呀姨正選，paco後備就爽

買左呀姨就冇paco 啦

菲臘策動

幾時先有左辛右普睇......

分分鐘我打假狗好過

支持紅牛加柏打和

加柏最近好猛料

今晚海綿寶寶倒戈

Robben

係真唔係

?

走前有冇得撚多次肥沙

哇auba勁到

過黎踢啦不如，橫掂差隻右翼

去左阿記之後識得禁區外入波

真係似翻個射手
以前？

RB

我多唔賣水貨

冇留意 發生咩事

今季之後走了

Papa 好勁

好熱血

不如J 下加柏輸左我地聯賽lead 9分

7分sor

加柏作客麻麻 真正恐怖個隊多子已經對賽過
佢地今輪贏埋就同加柏同分

輸緊

垃圾 主場對狼堡都輸

今季可唔可以不敗奪冠
做拜仁都做唔到既野

你班HIHI 唔准打J

幾廿歲人唔好咁多幻想.jpg

連巴塞都做唔到既野
我多難d囉

唔不敗
2連冠ok?

打丁打到呢

突然唸返多迷唔應該咁早開心住 睇返賽程
下半季要作客紅牛 拜仁 加柏 法蘭克福 哈化 全部都好難踢 相信大家都知我多作客有幾閪

唔理喇

未來世一

如果今年拎唔到冠，多區應該可以直接執7左佢，bin c bin到大家鑽入地心都搞唔掂

Ching 未提我多R聯16強出局

今年唔攞真係唔知幾時先有得攞

萊都唔等得幾耐 希望宜家轉左打法可以踢耐d啦

講得好撚啱

今朝有J 今朝打

上半季唔head住10分都等收皮

利華

邊個再打J我就切左佢條J整廚師腸

條撚準備，瞄撚準未

豬錢了

小弟今日生日，各位巴打可唔可以祝福我

happy birthday

生日快樂

唱返首happy birthday to me先啦

生日快樂！

Happy birthday to me

Happy birthday

一於切丁慶祝

留返星期六ko 04之後先

美國仔去車仲有位踢咩

根本佢宜家已經成個白人版Willian咁

多謝各位巴打，好感動

頂夏神 改踢左邊

新世三

俾人撞撚死

有冇得踢都成問題

巴打生日快樂!

happy birthday，仲趕得切

btw me同香川同一日生日

各去投萊隊啦

打吡破金身

如何不撐萊隊

done

型男重傷

who

Neven Subotic has been hospitalised after being knocked unconscious during Saint-Etienne's 3-2 defeat at Bordeaux on Wednesday.
The centre-back was smacked in the face by Saint-Etienne goalkeeper Stephane Ruffier in the buildup to Jimmy Briand's equaliser. Just five minutes after Saint-Etienne had taken the lead, Ruffier rushed off his line to punch clear a cross from Maxime Poundje but caught Subotic and subsequently missed the ball. It then fell to Briand who was able to usher it over the line to level the score after 22 minutes.

Subotic fell unconscious for a while and had to be stretchered off with blood dripping down his head. The 29-year-old was then taken to hospital and is being kept in overnight for observation.

Passlack子仲係咁關注前隊友

聽到都覺得好痛

Saint-Etienne lost two players in a few minutes. After Neven Subotic, hit in the head , Mathieu Debuchy also came out on injury. The right lateral, who suffers from the ankle, was replaced by Kévin Monnet-Paquet.

Gotze: 法夫利已經將我改變成消耗型前鋒

多蒙持教練法夫利已經將Gotze改變成消耗型前鋒，近幾場比賽Gotze其位置是正前鋒，法夫利想Gotze係上半場消耗對手後防線體力，等下半場60分鐘後換入艾卡沙，等艾卡沙有足夠體力去撕破對手大門，其效果成功，艾卡沙從後備上陣都有 斬獲。

Gotze表示:如果我可以正選上陣，比賽後60分鐘換入艾卡沙，令到球隊勝利，我絕不介意。

9up成真

法蛇有追post

Gotze表示:如果我不可以正選上陣，比賽後60分鐘入替艾卡沙，令到球隊勝利，我絕介意

連登許願池

出philip仲好啦
19連波都控唔到又唔係快速又不射，好難想點消耗

phillipp就唔知啦
但睇到阿葛真係跑咗好多嘅

想知JBL點睇自己

多謝各位祝福，好感動

JBL都係消耗型嘅 防守積極 對拜嗰場成條左路跑哂 係射波同decision making未夠班

希望下季可以簽多勁人啦
咁就唔使下下都要消耗型球員

香川唔勁咩 識唔識用先係問題

好撚嬲呀，美國仔青訓黎，咁都放

吹到換到T.Hazard
人地肯過來先算

無位踢

仲有個pedrinho唔知咩料

美國仔養唔熟

膠跑唔入波=消耗型前鋒？ 不如用philip

冬季好賣走rode同廢托啦
懷哥 香川 唔出就賣埋唔好哂人時間啦

懷高*

消耗型球員 第一次聽呢個term

好恐怖

rode貼錢解約啦 根本冇踢過波

呢個好嘢嚟，左右翼，中間都踢到下，不過人地都有機會爭冠啦

可能多仔又出份垃圾約比人

其實我覺得美國仔心態係有d問題
人地比叔老屎忽，個個教練都會用佢
舒姆沙就係佢的對比
用返係美國仔度，可能佢唔肯改踢法先被冷待

前兩年係拜仁接手幾個廢柴入隊真係諗起都嬲

仲有人話買得好

wolf都已經好耐無見過

屌
我地賣主力
佢地賣垃圾
rode

人地賣垃圾正路,你去接垃圾呢下先on9

好似話多用24M簽咗呢件頂普狗
但未官宣
大家j住球王片先

普狗唔係話留低咩

係咩
唔係去車咩

幫我地換T.Hazard 返黎啦
車路士好似對T.Hazard 有matching right
可以幫手secure 個轉會

Derby Day

今晚係咪又4:4

破金身

串撚到

碌柒啦 paco 正選

又係呢個陣，俾d新意啦

又係larsen

冇野app錯

肥仔刷完鞋正選都無埋

如果有特別事項我會買Paco冇事發生/ 被換出

今場到paco消耗人啦

師兄正解

之後就收皮

肥仔後備入黎有波入我改名

唔講唔覺

G持

突登叫肥仔放口風
叫paco秘密苦練絕招
殺個措手不及

輸波我第一個bin c

今日下半場到我普大爆發

toooorrrrrr delaneyyyyyyyyy

Toooooooor

TOOOOOOOOOR Delany

TOOOOOOOOOOOOOOOOOOR

嘩咩事，一開link就入波

4:4的教訓

reddit 有俄佬acestream

TOOOOOOOOOOR

Easy

Delaney

炮彈咁

下半場就比人追返架啦

贏4球 ok?

距離4:4 已完成: 1/8

好靚

買左入球大

今場入到4:0 都唔敢開心住

仆街手球

咁都走得甩

冇事

VAR都係我地嘅人

咁早入波通常都出事

JBL?

有無順啲清啲既link 慢緊2分鐘live

領先一球好危險

領先四球都係

☝️

多謝

Paco差少少

paco差啲

急不及待被人cup了

paco射得靚

冇旁述既

我覺得仲好 唔使嘈住哂

係咁叫人畀佢，交啲咁嘅波

sancho高手對決

傳中都唔識

sancho真係踢得好淡定

有冇即時順link啊

頭先過到人都算係咁，體諒下

獨左好多
普上身

左腳weakfoot將就吓啦 同埋叫keep得翻possession

reddit 俄佬acestream

Burki

咪傷啊

背肌 witsel

手球在先

隻nigga咩事

下個post叫咩好

再見pulisic?

Error 404

左閘換前鋒係咩玩法

準備bin9你黑哨多

仲要斬波斬出界

俾人反杯嘅話個post應該可以接埋
btw接硬

以我多推post速度準備好比人bin成個月

快啲推爆佢 半場開啦

其實冇人會理我地

拜區？

佢地睇下自己排邊先啦

唔係英超邊有人理

影住枝旗

1001

jbl咁都唔中龍

旗都拆埋

JBL後援區

對面黑人中堅好躁

Ak同牙路幾定

紅左佢啦

btw各位已經唔記得咗香川唔喺bench 嘅事實

半場打到pat屎咁

兩邊都係

佢俾老費撚完之後個career 就冇好過，sosad

拿臣想傳定射

睇到吐血

Ak

ak 力王

對面好似踢4-1-2-1-2，進攻時三個中場適時回後駁腳，後防線壓上

半場，可唔可以J Akanji

推